英國做廚師你問我答

做西餐，香港+英國幾年經驗
如有同行可留個言交流下

新入行有咩好建議
例如點樣會易請d?
競爭大唔大？

人工?

廚房幾大

洗唔洗帶個老母返工？

工時？飲食業係咪一樣10幾粒鐘冇人生

仰望星空批點整

英國黎講有競爭但需求更大
你有實力就好多機會

我自己係香港入行
一開始搵d廚房幫工咁既位
依家有d commis位唔洗經驗都可能會請
再慢慢轉下工升下職咁一路做上去

以我所知英國零經驗要入行
一係由洗碗做起，平時同廚師打好關係
個人要咁主動、好學
佢見你有熱誠/個人好玩會教你野
熟左你問下轉去做commis好大機會肯

二係報讀廚藝課程
但係我唔熟，睇下有冇其他巴打答
藍帶就一定有用，但都只係入場券

所以最易都係走我條路
打好個根基、執好自己cv就易搵工

邊區？ 舖租幾錢左右？

一般鬧人會直接屌你本人所以老母好安全

有冇咩撚手小菜 可摸耳教下

香港無相關經驗，但肯由低做起入到行嗎？ 都係上網send CV ?

睇下餐廳質素
一星既餐廳，一般大約一星期60-70個鐘
兩星既餐廳，好多都去到80個鐘

普通餐廳冇做過唔清楚
但係我有舊同事會搵agent
時薪10鎊，工時自由
聽聞輕鬆好多，不過要本身做開

屋企open kitchen
應該二百幾呎

餐廳有大有細睇規模

自爆唔答

屙完屎擺塊酥皮上去就得

London zone 1

佢地傾計講過我轉個頭唔記得左
但係正常我撚知咩

巴打係英國一開始點搵廚房工？
自己叩門遞cv?

cheese on toast
牛油煎香面包
再擺塊芝士係上面
入焗爐焗到有色

上面答左
我係網上搵間餐廳email去send cv

岩岩答左，想知詳細再問

我係香港都有幾年經驗
我而家係外國 將來都想搵份廚房工
你覺得外國做廚同香港有咩唔工？
我冇乜跟過個好大佬 我都想學下野

冇人問野答認真d

日常煮意粉講，基本上廚房常備
蒜頭 辣椒 黑椒 芝士 pancetta 蕃茄
已經煮到好多種意粉，例如
cacio e pepe 芝士黑椒
gricia 煙肉黑椒
amatriciana 煙肉茄汁
arrabbiata 辣茄汁
等等

其實煮法係一撚樣
不過味道變化好多

其實跟個出名既大廚做野好緊要
因為好多時見工都會「咦你跟個邊個邊個做？」
同埋真係學到野

我覺得以米芝蓮黎講
最大分別係英國工時比較長
其餘既係睇個大廚點run個廚房
但係整體黎講我覺得做落香港會輕鬆少少

巴打你做過就唔洗擔心
一般餐廳都好等人用
最緊要自己肯chur要搏表現

我唔怕辛苦 最驚學唔到野
我係澳洲 我都想去d出名既餐廳學野
Even 做kitchen hand俾我見識下都開心
自己又未讀完書 冇得訓身返ft
希望疫情快d過 我呢邊因為封城 好多餐廳唔開門
我早排遞過cv好多都話唔要人住

Cornish 聖物，薯仔，蛋，沙甸魚放入焗盤，啪塊批皮上面，啲魚頭插穿個皮望天，焗到佢金黃色，之後放係巨石陣中央，照七七四十九晚月光後召喚儀式就完成

冇辦法，依家搵唔到工係好正常
好多餐廳自己都捱唔到，仲點會請人

你讀咩科？點解想入行？
你唔怕辛苦唔嫌冇錢既話
可以疫情過後send cv去出名既餐廳(eg brae)申請做stage
即係stagiaire，唔收人工去做
好多人想見識都係呢個途徑
通常都會俾你做，因為有免費勞工

cls

香港未做過，想過去由低做起

可以香港做下先
睇下係咪真係岩自己做

讀護士 我好鐘意煮野食
將來好想開間自己餐廳 做一d自己鐘意既野
錢銀唔係問題 最緊要可以俾我可以大開眼界
我知畢業應該要做幾年nurse搞移民
不過而家唔學 我冇時間拎到經驗
我呢邊冇米芝蓮 呢邊用帽計
咁啱我屋企隔離有間好出名既西餐廳 一直都想學
不過呢邊封到乜都唔開

Thanks巴打提議 我呢邊ease 左restrictions
我會去遞cv 試下佢請唔請我

英國做廚定做BAR人工高D

做stage一定要乜9都問
主要都係偷師學下人地technique
同埋睇下人地點運作

如果你唔洗靠做廚師黎搵食
其實間唔中做下stage，睇多d書都可以
我覺得你頭幾年做住護士試下咁樣先
睇下滿唔滿足到自己，或者會唔會想再進一步
始終日日做十幾個鐘就好易冇左熱誠
最穩陣就當然係冇經濟壓力先去開店

我都想知
好似係差唔多

巴打目標係想keep 住係西餐廳到做上sous chef -> exec chef 咁? 定最終想自已開自己餐廳?

以前係曼城住果陣係casino 餐廳炒散過，感覺好似舒服過普通餐廳好多，學到基本廚房運作又算太chur。

係London central 巴打架餐廳平日係點買貨? 有buyer 去cash & carry / market 買? 定全部 delivery

有冇機會stage一排做埋正職
始終一個人喺外國冇人工真係好難生存

both
因為自己俾錢開風險太大
可能係老左係鄉郊地方開黎過世咁
後生就逗住份糧算數

我舊同事接agency job講到好hea
但我自己冇做過所以半信半疑
你人工幾多？

全部delivery
柒左叫漏貨就自己去超級市場買
試過預錯魚唔夠夜晚，去撚左百貨公司買
好彩廚房氣氛好冇俾人屌
但係俾人串左好耐
如果俾著第二間應該體無完膚

點解做西餐 唔做中餐/外賣
1年得30k唔夠 你開鋪走税2-3個月都有30k

多謝巴打建議
係香港做過樓面又做過廚房
起碼基本運作 叫貨果d都叫識少少
我係澳洲可以話零經驗
所以好想去多幾間學下
可惜我讀書果到忙 又有實習 就唔到時間
係見而家online learning free d
先肯踏出第一步想去學野

我唔需要靠廚師搵食 不過我好想做個廚師
工時長唔係問題 我試過日日返十幾個鐘 唔放假都係咁返
我唔甘心做一世護士 所以想拎多d經驗為未來鋪路
希望grad左可以靠份工儲下錢 可能得閒去pt做廚
希望我將來開到 多謝巴打用心回覆

有，但係睇你有冇料
如果你on99咁你做一年stage都唔會想請你
如果你叻/夠搏既其實第一日已經想你留低

要搵到工，心態好緊要
試工時要表現到自己乜撚都肯做
做野要乾淨快手，會主動幫其他人
做廚師除左識煮野係基本
最重要係要做team player
同埋要不斷主動push自己
其次係要有communication
大廚見到你有呢d特質就會請

如果你有經驗，其實有時on99都照請
因為倫敦既話呢行係等人用
不過要睇餐廳

因為我做開
好聽就唔想放棄
難聽就冇得揀

你有相關經驗？
其實我覺得自己煮中/日餐好過出面大把餐廳
巴打有冇路數？做chinese takeaway？
犯法野唔做

希望你成功，加油

想去英國搵Hea工
有咩建議

youtuber/收銀，好似係

有無好似Anthony Bourdain 講咁一收工就劈酒吸毒亂搞foh boh

Roman pasta 真係食極都唔厭 我屋企都係常備呢d

請唔請人，你花園有冇位養多隻狗

我唔算有 做過下樓面/counter咁
Google搵大把啦
全英國中餐/takeaway都係咁做架
同啲accountants(都係華人)有哂共識
每晚改單 報最低嘅税 賺到fatfat
啲meun全部一鳩樣 學左去邊到都搵到野做
都有high-end chinese/fusion chinese嘅 但係都係差唔多嘅menu , 啲人都會去食先好笑
識個i-banker都走左去開鋪
係辛苦錢黎 但係好賺好多囉

聽返黎好多，自己未見識過
但相信佢講果d係真既

有同事會係9咁隊草
有同事食左個樓面靚女
有同事話自己每日朝早5點起身
workout完先返工
我問佢點夠時間訓
佢話cocaine，但係唔知真定假
有同事醉撚住咁返工跟手俾人炒左
但係見過最盡都係咁

聽落有點濕鳩
暫時冇乜興趣

唔係辛苦錢咁簡單，係黑錢

最勁係呢堆野襟擺
仲可以買埋anchovy，又係擺好耐
間唔中買下herbs又整到一堆野
食厭就轉亞洲菜

利申：lockdown多月保持均衡飲食經驗

視乎你樣子如何

係英國邊度做野
有冇貨商既list

想去曼城開takeaway

魚唔過塘唔肥依個道理，鬼佬國家適唔適用

巴打加油，我自己都係諗住到40幾歲返英國自己開間 cafe 仔夠食夠用。

Casino London唔清楚hea唔hea，但係我去過曼城，Newcastle 果啲基本上都唔多人叫野食，係要做 party 既時候先真係會忙。有機會去 Newcastle 都幾推薦間餐廳, 性價比高都算好食
6年前度曼城hourly 12鎊，叫做好過做 china town 或者takeaway
Casino head chef 好似年薪 35000, 返shift 一個禮拜淨返5日40個鐘好似office 工咁

預貨錯數淨係俾人串就算啦

London
我地D貨你應該唔岩用

適，呢行大部份人都係咁
但係一樣有人唔想人太jumpy
想員工比較有loyalty起碼做返兩三年

依加去倫敦搵份洗碗係咪好難

做看更可以嗎

反而想知你點睇份工
每日十幾個鐘返工放工訓教
放假時間少好似無乜私人時間俾自己

咁又真係幾好做

暫時諗住做返幾年sous再諗下有咩打算
eg 繼續fine dining/做d 19 management位/自己開

加油!

呢排開始開返，但係都唔太理想
我覺得一、兩個月後如果冇爆發既話會比較好
如果急住要走都可以試下

時薪得$100咪好少...

唔知，淨係搵過廚房

師兄加油

好似話好多廚會乘機食啲part-time學生妹好正仲可以雪房搞野 其實白粉係啲鬼佬圈真係唔算罕見唔少人都有食

當初你香港入行係咪都係搵街檔?

我意大利粉可以差唔多每日食一次好多變化好好食 anchovy 點用好？我淨係用黎整Caesar dressing 同娼婦意粉。
正宗意大利式有時有d 寡又可以整新式fettuccine alfred都好正

普通西餐同日本菜或者中菜比，邊種需求大啲？

我覺得係睇工作環境
如果同事/氣氛好會多D樂趣
如果唔係好撚痛苦

如果同事好真係一條team咁
夜晚收工洗野真係鬥快洗完大家早D返屋企訓
有種大家一齊拼搏既感覺
咁會做得開心D囉

我試過搵到有份一星期放三日假，每日返15-16個鐘我覺得可以接受
起身返工果下好撚慘，但係一入廚房落手做就少好多負面情緒
然後會發現自己真係鍾意做，同埋每日收工都有成功感既

但係一般黎講呢個係主要原因我唔建議人入行
我亦都好厭惡有好多最top既餐廳完全係要人賣命
確實係有老闆係有人性，但係好難遇到

我自己冇做過，你預正常9-12鎊咁
睇你同邊度比啦，澳洲會高D，但係好過香港既

係，果陣連刀都唔識揸

咁正常啊,除非屋企自己煮開姐
都係西餐入先?

巴打有無做個日廚果d
工時同西廚差得遠嗎？
另外聽講fine dining 米芝連餐廳d人都好chur
工時長壓力大
如果無星既西餐會唔會好d?
做果d既話人工係咪好難上

靚欖油慢火煮parsley garlic anchovy chilli(optional)
煮三、四分鐘後落意粉同意粉水
炒熟意粉後睇下有冇少少汁淨
冇就落少少意粉水調節
最後熄火落parsley(+靚欖油視乎情況)再兜兩兜
鍾意可以落D魚露/鰹魚粉/bottarga
完全係umani bomb
加碟菜/沙律，咁又一餐

或者整D flat bread/pizza都可以用
又或者當咸魚用煮中菜

淨係做過西餐咋

果陣覺得好好彩有人請俾我學野
但係後來發現原來香港都有一星餐廳會請白紙
不過係可能入去搣herbs學唔到野

巴打加油
但建議未做過廚既咪入行 外國同香港都係
時間長到仆街 除非煲想冇曬朋友同屋企人時間
或者你想學完自己開另計

需求就西餐，純粹因為數量多
但係我覺得中日廚應該比較吃香

冇做過，有send過cv去一間英國勁既日餐唔覆我

工時應該就一樣咁多

係，冇星會好好多，但係睇大廚心態係要搏星定係逗份糧等放工

唔係好知，其實有機會高人工過有星
因為有星既壓你價你都會做
冇星冇bargaining power

BNO過嚟係咪洗碗

多謝

同你睇法一致
另外如果自己開
我只會想開小店類(平民/勁貴)或者連鎖類(例如five guys 添好運)

連鎖你有錢咪開到
外國開foodtrack都夠搵食既
利申：賣過炒麵 不過唔係英國

其實我唔明點解你地好多一諗就諗洗碗
後生仔搵多D途徑學下英文已經多好多選擇
一般夠溝通唔洗學好耐
有意大利同事由完全唔識到溝通到都係2個月內既事
不過人地係鬼佬有少許優勢

我都做左廚師10年 有冇辦法移民

點為之好? 廚房工之外仲有其他?

做緊咩位？有冇bno？

做生意既野唔係好識
一係有錢自己開，一係idea好到有人肯投資
最好就後者啦

其實一般藍領基層工作
sales 待應 超市 運輸 地盤果D都可以諗下
我冇識人所以唔係好知詳情
但係我覺得唔洗下下諗到要洗碗咁灰
sales請雙語人好似係多，因為要賣野俾大陸客

如果你做開文職，有學歷但係冇專長
都可以搵下一般office工
但係要預左好難搵，因為競爭大

有無俾人嗌fucking raw

扣埋稅低過香港

想體驗下同搵機會移民
本身唔太鍾意香港個環境
同埋外國做完返香港，身價一般會提高少少

開燒臘檔係manchester有冇得做
貪佢多華人
或者有冇建議邊頭好

就係唔想燒錢
租屋戶口ni個d都要一頭半個月
所以應該唔會去住 預左監控碼走唔到

有，整緊beef tartare有同事係身後行過嗌左句
咁咪整完果陣擺低講返句"beef tartare, done!"

申請緊ni已經可以做野
銀行可以申請monzo/starling批得好鬆
租屋就hostel/bnb最平果D住住先

會請個拎Lotr既人嗎？

我唔知lotr詳細手續係點
總之你入到境，批左你係做到野就肯定冇問題
顧主唔會理咁多，你證明到自己申請緊ni會後補就得
我做野好似連我brp(類似身份證)都冇拎過黎睇

即係aglio olio 加anchovy 正呀thx

你係gordon ramsay咪有人投資

你做果間餐廳係英國嚟講算唔算高質

英國d中日餐咁垃圾中菜啲menu嚟嚟去去都係果堆嘢，又唔係好食正常一個香港有經驗嘅廚師去到應該都好過大部分餐廳

英國有冇餐車？

你應該係citizen所以無brp
brp係近幾年先有 for noncitizen既身份證

算

都有高級同好食既
其實有D酒樓唔錯
好過香港大部份酒樓

香港搵commis位，洗唔洗買定自己架餐

即係咩？food truck?

我唔係citizen，我都係bno
我有brp但係佢冇問黎睇
只係同hr講返個ni就得

個邊有無落場呢樣野？

香港唔洗（如果怕都可以見工/佢叫你試工時email問）
英國要自備

有，但係睇餐廳
有星既90%直落十幾個鐘

本身英藉？英國留學？移民？wh?

香港多唔多西餐星期日唔開，見朋友在米豬連做，星期日全店休息

幾時都話飲食業要去第度搵工話咁易
無論係想移民 定係working holiday
又或者讀書搵pt番

Btw 巴打知唔知整餅係英國咩行情？
感謝

Idiot sandwich 點整？

wh咋
出年轉bno

睇位置，通常淨係寫字樓區先會星期日唔開

搵搵

都要本身有料先係
pastry的話同一般廚師冇乜分別

我通常搵兩個枕頭夾住自己個頭就得

英國開間takeaway 投資間細鋪做零售要幾錢？講緊租同生財工具+裝修

其實同一職級 pastry係高人工啲

唔該曬巴打

酒店我唔肯定，我做過既餐廳同埋一直搵工見到係一樣
冇聽過有人話pastry人工高過main kitchen

no idea
我諗做大廚都未必識答
等其他巴打答你

Fine dine好多都係咁
因通常pastry個邊少啲人 工作量會大啲

做得好

係呀巴打

我都分享吓我喺香港做開飲食業 自己有間工場 一個月大概40萬數，自問手野都唔差 中西都識 有哂配方
咁樣過去英國打工叫唔叫到£30000/PA

唔洗客氣

真係冇做過一間會唔同

你問下啲餅佬人工咪知

冇乜留意
但係好多市集會有擺檔賣野食
好似要跟city council/舉辦機構申請

早排fb見過，你可以問下佢

未必，因為你唔係做開佢地個系統
cdp，即係chef de partie/line cook，人工大約一年22-30k鎊
sous chef，即係二廚，就大約26-36k

不過你個情況有D特殊
要睇下你係咪真係掂
同埋個大廚/老細信唔信得過你
但係我覺得就多數俾你24-26k跟住俾時間等佢觀察你咁

我覺得你唔應該睇餐廳
應該上indeed/caterer睇下有冇工場既工作
做返你依家做緊既野
但係呢方面我完全冇認識
唔知佢請人有咩條件
manager位一定唔只30k

但香港唔係

想問下如果想去英國做廚有咩途徑。working holiday visa有限人數，working visa tier 2 又要年薪有30k 英磅。

利申：香港fine dining 做左年半

我當學下野炸做line cook 24k我都得 輕鬆跟頭跟尾位最好，最終都係自己開鋪 只係想接觸下當地飲食文化再調整下食譜諗下英港fusion野，堅持用料好，少msg，細心，好食，份量足，創新，一定屌打英國飲食業
聽過英國做甜食好搵過做咸食，巴打係London?

你有冇bno?
出年tier2都改左唔洗30k

想問pastry chef有無demand?

咁都可以試下既

自己開我覺得做甜食好似易D跑出
咸既太多國家唔同野
甜既就通常都churo waffle

有，同普通廚師差唔多

你好忙？

冇bno。即係只可以係香港send CV？

我之前日日起碼13hrs
大時大節14-15

你就咁send cv唔會有人幫你搞visa
首先你冇試工，更重要既係搞t2 visa要錢
佢每月出糧俾拎t2既人要再俾多舊錢
所以係貴過平時

最好係查清楚你會唔會有bno status
之前睇好似冇申請過都可能有status
真係冇就wh過去，跟住睇下有冇老細肯幫你整
其實個名額都好多

搵工一係搵細廚房，唔多過廿個人果種，會容易D肯幫你整visa
一係唔好搵london，因為個供應細左
查下出年t2轉point base既文件
比起現時係門檻低左

或者諗下其他國家

巴打覺得香港白紙做米芝連餐廳定街檔好
自問有心學野

我偏向街檔
如果我係有星既大廚要請白紙
我一定要佢做哂最19既工作
所有會影響出品既野我唔會俾佢掂
不過可能唔係個個都係咁

試工果陣要留意人地有咩工作
同埋佢安排咩工作你做

如果係街檔
要睇清楚係咪真材實料
例如佢地打個湯係咪叫好多骨返黎煲
cream同牛油係咪靚牌子
魚同肉用雪藏定新鮮
太多19餐廳渾水摸魚d野食都冇味

如果揀有星
就睇下係咪要每日喪刨皮搣herbs搣豆
定係都會俾你包下野或者切下野咁

建議你兩種都試下
睇下邊個岩自己
同埋好睇同事肯唔肯教你野
第一個廚房要學好基本功
揀間簡單好食既，唔好太多fancy野

多謝巴打咁心解答，而家都plan緊點出到外國。可唔可以加你tg呀？

已加

有無作品可以睇下

好既街檔 做完覺得自己真係鐘意依行先跳去好既米芝連 白紙入去你預左返1 2年雞殼同豆

唔該巴打

有冇同待應做愛

響英國做廚房洗唔洗自己帶廚師衫褲？

我冇

衫佢會提供，但可能要自己洗
褲要自己帶

做包餅有無得做？

係咪多數都係五天工作？
對比香港，福利有咩唔同？

好低渦你間屋幾錢租？
香港是但搵間酒店仔都呢個價

有

四至六日都會有，睇餐廳
冇乜特別福利

1.3k左右啦
香港酒店西廚係咩價？

新入行都16k起跳(未計bonus)

但係香港街檔升到cdp好似都係18-24k咁上下？
酒店cdp會係幾錢？

1. 牛腩+手打麵
2. 炒飯

冇乜特別，屋企間唔中係食呢d
所以有人問我有冇掛住香港野食
我答真係冇，因為我好大機會煮得仲好
香港太多野偷工減料/落味精

餐廳就唔po啦怕自爆

Btw想問巴打香港餐廳有冇stage
定係外國先興

香港一樣會有人黎做stage
本地同外國人都有

留名

意粉用邊到既貨多

2廚 ， 大廚無返就我頂上，做過美國澳洲唐人街 ，老婆有bno

英國做過既都係手造
香港唔記得喇
有星既都係手造
冇星好似9嗌